\subsection{Problema}

É comum que as empresas utilizem múltiplos BPMs para gerenciar processos de diferentes setores e funcionários.
No entanto, a utilização de múltiplos BPMs pode criar bolhas de informação e dificultar a comunicação entre os diferentes setores da empresa. Isso pode levar a uma falta de visibilidade e compreensão sobre o desempenho geral dos processos de negócio da organização.

Uma forma de melhorar o desempenho da organização é promover a comunicação entre os diferentes BPMs utilizados pela empresa. Isso pode ser alcançado por meio da integração dos sistemas, permitindo que as informações sejam compartilhadas, proporcionando uma visão mais completa dos processos de negócio da organização.

Além disso, a comunicação entre os BPMs pode ajudar a identificar possíveis conflitos ou ineficiências nos processos, permitindo que a organização tome medidas para otimizá-los. A comunicação também pode ajudar a garantir que os processos de negócio estejam alinhados aos objetivos estratégicos da organização.

Quando dois BPMs têm passos de processo iguais, isso significa que eles estão lidando com o mesmo tipo de atividade ou tarefa. Ao compartilhar esses passos, a organização pode reduzir o esforço duplicado de modelar e implementar o mesmo processo em sistemas separados.

Atividades compartilhadas em um LIMS permite que informações relevantes como amostras, resultados de testes e informação sobre equipamentos sejam compartilhadas entre diferentes departamentos de uma organização. Isso pode ajudar a melhorar a comunicação e colaboração entre as equipes, permitindo que eles trabalhem de forma mais eficiente e coordenada.

Além disso, o envio de eventos por meio da atividade compartilhada em um LIMS (por meio de notificações) pode permitir que as equipes monitorem e respondam rapidamente a eventos, como pedidos de exame e calibrações de equipamento. Isso pode ajudar a garantir que os processos de laboratório sejam executados de forma eficiente e que os prazos de entrega sejam cumpridos.