\subsection{Atividades profundas}

% Definição de atividades profundas

Quando uma empresa modela seu processo de negócios em um BPM, é possível que existam muitos passos para completá-lo. Cada passo ou etapa no processo é chamado de atividade e, quando existem muitas atividades em sequência, iremos definir que essas se tornam atividades profundas dentro de um processo.

% Problema em grandes workflows

Workflows complexos tendem a ter uma profundidade grande, que torna difícil a busca e a inserção de novos dados por usuários que o utilizam. Grandes workflows também podem ter múltiplos usuários em passos diferentes de execução, 

As atividades profundas surgem frequentemente quando um ambientes de negócios envolve muitos processos complexos, como na indústria de manufatura, setor de serviços financeiros ou em empresas com cadeias de suprimentos complexas. Essas atividades podem ajudar a garantir que todos os processos sejam executados de maneira consistente e eficiente, e que os objetivos sejam alcançados de forma efetiva.

% Porque isso é um problema

Essas atividades profundas podem virar um problema quando implementadas em um LIMS: Encontrar informações de maneira rápida e concisa pode não ser possível a depender das possibilidades de personalização de interface do LIMS, diminuindo a eficiência do trabalho dos funcionários que utilizam o software.

% Como isso se relaciona com Big Data

Isso tem relação com a crescendo busca pela automatização de digitalização dos dados. Existem hoje informações sendo enviadas automaticamente para um sistema de coleta de dados por smart devices, como relógios ou "smart bands" que coletam dados de diversos tipos como dados cardiológicos, saturação de oxigênio, exercícios feitos pelo usuário, e isso aumenta a necessidade de softwares que coletam e armazenam dados com segurança.

Este tipo de informações, por exemplo, pode ser utilizado em um sistema de telemedicina para coletar dados dos seus pacientes automaticamente, mandando notificações para o médico responsável pelo paciente caso algum dado precise de sua atenção.

A agregação, tratamento e disponibilização destes dados tanto para os usuários que o utilizam quanto para a empresa que os coletam é de grande importância para o desenvolvimento de soluções em aplicativos para saúde de usuários e também disponibilização de informações relacionadas com o estilo de vida das pessoas.

% Como isso se relaciona com a utilização com o médico

Muitas organizações que começam a implantação de um sistema LIMS para utilização de seus funcionários encontram uma grande resistência à adoção de novas tecnologias, especialmente se estiverem acostumados a trabalhar com processos manuais ou sistemas legados \R. Essa resistência pode existir por alguns motivos: Complexidade do treinamento para sua utilização, rapidez nos processos dentro do software.

Isso demonstra que a necessidade de uma interface intuitiva, rápida e eficaz para os usuários chave de um LIMS é de muita importância para sua implementação. Para que isso ocorra dentro de um workflow grande com atividades profundas é uma grande dificuldade, já que as informações dentro do programa devem ser todas mostradas para demonstrar um contexto (histórico hospitalar, por exemplo) que vai ser utilizado para completar a atividade atual, sem que isso interfira na utilização do software.

% Como isso se relaciona com a utilização de várias áreas

Como um exemplo de utilização de um LIMS em áreas laboratoriais, a disponibilização de informações para os funcionários, seja cientistas, seja engenheiros, seja gerentes de projeto, devem estar disponibilizadas de maneira intuitiva em uma interface dinâmica para cada usuário, para que a tarefa de encontrar informações e tarefas que devem ser feitas no dia seja realizada de maneira a aumentar a eficiência e praticidade do trabalho das pessoas envolvidas.

\subsection{Troca de informações}

% Workflows com muitas pessoas utilizando

Quando existe um workflow que é utilizado por muitos usuários, muitas vezes é necessário que estes usuários troquem informações entre si \R. Com isso, algum tipo de implementação que disponibiliza a troca de informações entre atividades de diferentes BPMs modelados dentro de um LIMS ajuda na cooperação entre usuários de diferentes workflows.

% Troca de informações entre essas pessoas

Utilizando o sistema de permissões utilizado no LIMS Flux \R e a reestruturação feita no software para permitir que atividades feitas na modelagem do BPM utilizado dentro do software possam conversar entre si fazem com que essa seja uma ferramenta poderosa para que múltiplos workflows de um mesmo laboratório possam se juntar, tendo comunicação entre os usuários e aumentando a integração entre as partes de uma organização.

% O que a troca de informações possibilita

% Movido para a seção que descreve a funcionalidade
% É possível vincular atividades de diferentes BPMs umas as outras por meio do compartilhamento da atividade entre usuários, utilizando o sistema de permissões do LIMS para disponibilizar informações pertinentes para cada usuário. Separadamente, os workflows não podem comunicar entre si por serem modelados separadamente utilizando o BPM, mas quando esta nova ferramenta, unindo múltiplos workflows em uma mesma modelagem, podemos ter uma visão de todos os workflows vinculados, além de receber notificações de atividades concluídas (Exemplo: Calibração de um equipamento) e fazer fluxos de trabalho movidos a eventos: Um cientista pede a análise de uma mostra a um técnico de laboratório, que por sua vez recebe a notificação que existe uma atividade a ser feita. Quando concluída, o cientista recebe uma notificação e uma nova atividade está disponibilizada para ser feita.

% Facilidades para usuários

Uma visão macro do workflow ajuda, por exemplo, um gerente de laboratório a visualizar quais trabalhos estão sendo feitos e obter dados como quais atividades devem ser feitas com mais frequência, onde estão as ineficiências do laboratório e como melhora-las.

O compartilhamento de informações entre funcionários da organização que implementa o LIMS com compartilhamento de informações entre atividades ganha maior eficiência por ter todos os dados necessários para o seu trabalho dentro da mesma interface já utilizada.

Toda a organização é otimizada com a maior integração do software nos afazeres diários dos funcionários, além de ter uma maior segurança dos dados, já que ficarão armazenados com o mesmo sistema de segurança para todas as funções.

% Faciliades para consumo dos dados por analise

Com os dados de comunicação entre workflows todos preenchidos dentro do LIMS, isso facilita a análise do processo como um todo, que é o objetivo da implementação de um BPM em uma organização. Temos o tempo de resposta entre workflows distintos dentro da empresa, dados sobre a comunicação que poderiam ser perdido, a maior automação dos processos como envio de uma amostra diretamente para o usuário interessado ou até mesmo para a própria máquina que lê os dados e já os processa.